點解咁撚奇怪？茶記煮出前一丁好食過屋企煮嗰啲咁撚多？

有冇人覺得
定係我自己on9錯覺
覺得太興餐蛋麵隻一丁麵正過屋企自己煮咁多

可能餐廳版同街賣版個麵唔同味
已前統一牌福麵就係咁

因為太興d麵同粉跟本唔係出前一丁
利申 有做過太興

係咩？ 屌我以為係
係邊隻？

大光麵？

唔記得
但我係香港未見過有得買
應該都係大陸貨

唔係嚟
太興嗰隻似一丁

屌嗰隻真係正

因為你連公仔麵都唔識煮囉

原來又係大陸嘢屌

咪撚on9啦
阿叔我煮出前一丁嗰陣你都唔知喺邊呀

自己煮好食好多喎樓豬

煮左咁撚耐都唔識分太興係咪用緊一丁
你煮開屎喳下話？

咪on9啦
煮同識煮係兩回事喎

以前出街食既撈麵我都覺得好食過自己整

因為落埋味精

你唔識煮

On9
冇邏輯？
識煮同識食有咩關係？

你煮公仔麵又有咩高見呀？

你又知？
你食過？

火力大可以用高溫快速煮熟個麵
避免係水入面浸太耐過淋

因為唔使自己洗

茶記加左料

湯底可能唔同

茶記唔係用水
係用高湯

樓主唔識煮麵都好意思講出黎

一般家居火力唔夠猛，所以無咁彈牙，要用大鑊沸水黎煮先會彈牙d

樓主咁勁煮左幾十年一丁 有腎病未？

煮左幾十年都唔識煮 仲柒

高佢老味咩 味精湯都有份

過冷河?

個湯唔撚係湯粉開

茶記食 好彈牙
垃圾太興 霖之之 仲衰過我屋企煮 ON9

啲水咪又係100度

大光麵冇味粉架

痴撚線，出邊果啲都叫好食嘅話，你一定係唔識煮野食、連基本一丁都唔曉

1 大光麵好垃圾,你講得一丁即係加錢果種,就真係一丁,唔係大光麵

2 人地煮知道幾時攞上黎嗎,咁咪唔同

因為人地煮

你試下係屋企搭柴火煮

一定好食d

餐廳一開始會將d味粉放落個兜到 唔會到時先拆包裝落味粉 所以有時師父重手落多d粉落去 咪香d濃d

自己煮有冇過冷河?

因爲d水多d 掉個面落去d水都唔會涷太多？

借po問大快活嘅即食麵係邊隻，難L食到呢

你啲邏輯笑撚死人咩
煮=一定要食？
就算真係食埋都未必有事啦懞撚

估唔到繼連登扒師後仲有連登公仔面師
連登仔連煮個公仔面都叻撚過人
真係犀撚利

咁撚樣都可以有罵戰

你有冇食過太興嗰隻先
我而家先知唔係一丁
真係好食好多

因為真係冇幾多人覺得出面好食啲，
咁大家咁推論都好合理

細個食個茶記丁面係好食好多 屋企煮無得比 大丄好俾心機研發過都只係去到九成 同前女友講過佢話我心理作用 細路仔食會特別好食

但有一次同人去元朗咩士多啤梨園玩 突然聞到勁公仔面味 即叫黎食飯番細個既水準 佢都話係好食好多 見住佢落既係麻油味一丁 個湯特別清同番 面好燃爽但又全熟

係東和招牌麵

我同你一樣有過相同疑問，所以叫老豆幫手拎一包黎試下，都成半年前，煮出黎同就咁買又好似冇分別

原來有餐廳專用

可能有幾種, 至少我依包就咁出黎同超市買嘅冇分別

某啲茶記嘅一丁真係好食好多

唔係月經都係年經啦

唔知關唔關事 我做嗰間餐廳就有個麵爐乜嘢麵都係果道煮 有啲麵來貨有陣鹼水味 跟住又唔會成日換水 可能係啲鹼水？ 有錯勿屌

第一次睇
原來拆解過

因為茶記係比錢食 梗係好味啲

出面茶記保滾水咩淥過，如果大光麵嗰啲會用家樂牌忌廉雞湯粉做湯底。

茶記用royal級公仔麵架
你唔會買到依個級數，要專登訂先有

識食唔一定識煮
但識煮就肯撚定識食
因為會試味

因為你煲女永遠唔夠餐廳咁滾

水

咪係，你識條撚咩
煲水，落麵，調味
煮完出嚟狗都唔食，跟手掉撚咗佢
樓主純粹只係享受煮嘅過程

其實公仔麵要彈牙
秘訣係要控制時間
令麵身要經歷適量發大後再收縮返嘅過程

要好食既一丁
首先最緊要既係煮面果煲水唔可以煮埋湯底， 因為個面既膠質同d 雜質會落晒d 水道， 你再落埋包粉你個湯底就會好混濁同埋有陣味
煮完個面夾起d 面，放係d 冰水道過下冷河， 再煲一煲水only for 包味粉， 成個出前一丁就會唔同晒

雖然煮個面搞咁多野係好反智，不過真係好食好多， 唔信試下

咁你咁講法，煮完唔自己食埋點知好唔好食 就算係煮比人食，人人口味唔同，你又會知道好唔好味？

我鐘意食茶記隻大光麵多過出前一丁，食常餐都係為左沙嗲牛大光

屌 早2日食 打開左見唔到有麻油
睇下個包裝真係寫住香港製造架
另外一包就有麻油 好唔抵咁

食一丁可謂由細食到大 細個老豆教煲水煲到滾 再擺個麵落去浸2-3分鐘就食得 之後再落粉 發覺咁煮好食過煮個麵

D餐廳同一煲水碌幾百個麵
D滾水都唔撚同啦

覺得麻油好撚臭 食完同無食一樣 反而會餓左

寸過馬撚

反而撈麵我煮得好食過出麵好撚多 個啲咩阿波羅個類 炸炸淋 勁趕住 好撚韌多數 啲撈味汁 根本唔會入味

食。。。。。 神 ！！！

其實過冷河係過生水 咁將啲浸過生水既麵再放湯就咁食 之間唔會都有機會有細菌

撈麵一定係自己煮
街邊多數用indomie營多
但sedaap好味過營多好多

麻油最正

我有煮有食
但係唔係次次食
成日煮俾人食得未？

自己煮好食好多wo

我就冇煮到過冷河咁撚講究
除咗呢樣之外全部有做
係冇茶記咁好食
我就唔信茶記會同你過河

不論營多定一丁 自己煮都一定好食過出面煮喎
唔計失手 煮耐左

凍水落面 水滾食得
唔敢話咩餐廳級水，但一定好味過滾水落

級數

個湯底唔係清水加粉

有冇巴打試過打開包一丁
入面得個麵 味粉同麻油乜都冇

睇電視話太興隻公仔麵同牛餐肉係自己搵廠出

其實因為煲水唔太夠熱

打邊爐長滾都可以煮到茶記口感
但用煲仔除左你開好大火 如果唔係煮唔到好食

利申百年乾屍

依家丁麵根本唔好食

教你
煮任何麵都係
淥完個麵唔好要煮麵既水
直接落味粉撈個麵
撈完先再另外落滾水
個麵會有味好多

同埋好多人落水整左個湯先但係唔識因個份量
結果太多水好淡, 所以係咪都放左個麵落碗先, 水岩岩落到過麵面就好

講麵質老老柒柒 福麵屌打一丁啦

茶記唔係用水淥
係用湯同飛水

Indomie好味好多喎 買過sedaap試 完全唔係果皮 不過indomie好多老翻 小心中伏

撈麵要自己煮嘅原因係出面會煮到脹晒 完全無口感 想當年喺indomie開始hit之前 我爸爸已經喺樓下士多成箱咁買返屋企 好食到每個月清一箱 到indomie開始hit 我喺7-11買左碗黎食 真係狗也不屌 而家見有啲小店比較有心機煮 唔會淋滋滋